以後唯有一票不投 - 林夕

以後唯有一票不投 - 林夕

香港特區政制終於「完善」了，若凡事要從兩面看，一個詞也應該把兩個字拆開來解釋。

完，是完結、玩完的完；善，是善終。。。。。。

完了的選舉制度，有沒有比想像中更差，也沒幾人表。。。。。

擴大立會以及選委會議席，用的不外乎是溝淡法。立法會以及選委會就像一家公司，為怕本來也沒話語權的小股東說三道四，阻礙公司胡亂投資，以及非法交易速度，大股。。。。。

這方法有多難想出來，難為市長自詡中央接收特府提議。人大拍板通過之日，相識滿一間房，竟無一人發信息致祭，這是哀莫大於心死，而且死亡預告早鋪天蓋地。原來沒感到意外，事故原因也裁判為死於意外。

如今只有一個懸念，立會直選議席，還有沒有非建制派人士參選， 不打算為贊成而贊成的專業人士，會不會加入功能組別必敗的選戰？如果不愁也不缺那薪酬，贊成真選舉真民主的人，誰還有這個雅興，經過查家宅審查後，出錢出力，成功參選，然後進入議事堂上狗吠火車，再一個莫須就判你out？

有，一定有，一定會有一大批以素人面目出現，還有兩條路可以選，一是披上黃標，喊移動中的紅線以下的口號，二，依然是萬年不絕的理性溫和中立。

第二條路比較有市場，走中道，不至於惹中立中產起疑。不過，再次奉勸一句黃梓謙之流，要裝就裝到底，有表面更好的酬庸職位都不要起了賊心，留在民主思路2.0，溫和中立就中間到底。只求賺錢安穩發財選民，也不會贊成國安法對經濟破壞力。

溫和路線只是好聽的說法，溫和如黃碧雲都要上法庭的話，議會只能容納花瓶。中央連戲都不演了，花瓶卻依然是花瓶，用訛騙催眠處於收成期的溫和人，也讓小粉紅有個大外宣的說法。

習慣新常態是最壞習慣，唔係好慣還有什麼可以做？有，不但唔好慣性投票，立會區議會直選議席，一票不投，創造史上最低投票史，無聲無票表態，這是唯一合法抗議方法了。

可唔可以唔好咁阿Q精神，作嘔

唔投票呢件事實大把人參與 一定創最底投票率啦 到時都係人大真理部廢噏解話
但係有一樣野無得呃
就係香港年青人才同資金都會失望離開
得番班忠誠廢物 同個死城

當贏咗

投票率會創新高，遲d應該就會立例允許郵寄選票，一箱一箱咁運過黎，好似美國咁投票率130%

唔撚投

唔好唔投票，要投白票
唔投票班仆街可以扮有民意授權，但投白票可以永遠remind住港共佢哋係非法政權，亦可以話畀同路人講你不是孤單，你沒有忘記
721 831 101

要寫返門小

你投白票
佢計投票率
佢一樣可以話高票當選
正如佢講完善一樣
大話當事實

唔係完善，而係被玩散

你投白票又點
假設一大堆白票 港共一樣可以作假
咁同無投無分別

記得帶手套投廢票

我要佢張張票喺 projector 播出嚟都係屌、林鄭死全家、黑警死全家、刁縂死全家、支那滅亡、光復香港、變革香港、時代革命、721 唔見人、831 打死人、10 月 1 槍殺人 呢 d 票

全民默書投票

我會投紫荊派
真攬炒

如果有一兩區有代表性嘅我唔介意投，只係我唔覺得可以搵到足夠嘅候選人出嚟

白票兵 / 廢票兵

即係你一定揀止驚党啦？

其實

票

一定要數俾你睇嘅咩？

金仔從來冇數過票俾大家睇

佢一樣係全朝鮮最高票領導人

講真出名自私嘅香港人能行到今時今日咁已經好叻

成日話沒有最黑暗，只有更黑暗

但其實支共所做嘅呢一切根本預見到，只係遲早問題

等政府自己攬炒自己吧啦，接受香港市已死，等佢繼續沉淪落去

要令香港死亡，支共冇錢揾